
\chapter{\IfLanguageName{dutch}{Resultaten}{Resultaten}}%
\label{ch:Resultaten}
\section{\IfLanguageName{dutch}{Snelheid}{Snelheid}}
Zoals besproken in hoofdstuk \ref{ch:Proof of concept} is \verb|rewrk| gebruikt om de performance te testen. Hier zien we dat Actix de snelste van alle frameworks is, maar dat de tweede plaats niet gedeeld word met axum. In plaats daar van is het gorilla-mux dat Actix dicht opvolgd met maar een +-6\% verschil. Daar op volgt Gin, en de twee Swift frameworks, Hummingbird en Vapor, niet ver van elkaar als laatste.

Iets dat wel direct opviel was de hoge maximum duration bij alle frameworks. Om dit in kaart te brengen zijn de datapunten geplot in een time series.  Hier zien we dat het de eerste paar requests zijn dat een hoge duration hebben, maar deze dalen dan naar stabielere waarde daalt. Daarom dat de maximum duration niet word meegerekend.
\begin{lstlisting}[caption=Resultaat Hummingbird]
  Latencies:
    Avg      Stdev    Min      Max      
    12.87ms  2.70ms   1.30ms   90.46ms  
  Requests:
    Total: 294139  Req/Sec: 19669.00
  Transfer:
    Total: 40.27 MB Transfer Rate: 2.69 MB/Sec
\end{lstlisting}
\begin{lstlisting}[caption=Resultaat Vapor]
  Latencies:
    Avg      Stdev    Min      Max      
    10.20ms  4.04ms   1.13ms   234.64ms  
  Requests:
    Total: 370203  Req/Sec: 24762.51
  Transfer:
    Total: 50.50 MB Transfer Rate: 3.38 MB/Sec
\end{lstlisting}
\begin{lstlisting}[caption=Resultaat Gin]
  Latencies:
    Avg      Stdev    Min      Max      
    2.77ms   3.31ms   0.11ms   305.98ms  
  Requests:
    Total: 1366315 Req/Sec: 91327.82
  Transfer:
    Total: 115.34 MB Transfer Rate: 7.71 MB/Sec
\end{lstlisting}
\begin{lstlisting}[caption=Resultaat Gorilla mux]
  Latencies:
    Avg      Stdev    Min      Max      
    2.35ms   2.63ms   0.09ms   276.85ms  
  Requests:
    Total: 1610452 Req/Sec: 107674.14
  Transfer:
    Total: 137.36 MB Transfer Rate: 9.18 MB/Sec
\end{lstlisting}
\begin{lstlisting}[caption=Resultaat Actix]
  Latencies:
    Avg      Stdev    Min      Max      
    2.22ms   1.95ms   0.16ms   168.23ms  
  Requests:
    Total: 1710873 Req/Sec: 114370.35
  Transfer:
    Total: 129.63 MB Transfer Rate: 8.67 MB/Sec
\end{lstlisting}
\begin{lstlisting}[caption=Resultaat Axum]
  Latencies:
    Avg      Stdev    Min      Max      
    7.48ms   4.42ms   0.15ms   215.95ms  
  Requests:
    Total: 506756  Req/Sec: 33885.12
  Transfer:
    Total: 34.56 MB Transfer Rate: 2.31 MB/Sec
\end{lstlisting}
\section{\IfLanguageName{dutch}{Resource gebruik}{Resource usage}}
Beide het CPU-verbruik en RAM-verbruik word door \verb|pidstat| uitgedrukt in procent. Voor dit deel leesbaar te houden is het totaal CPU-verbruik omgerekend naar gemiddeld verbruik per CPU-core en het RAM verbruik omgerekend naar megabytes.

In deze categorie scoren de twee Rust frameworks het beste, met Axum dat het minste resource gebruikt op een piek van 40\% CPU verbruik en een RAM-verbruik van 16 megabytes. Daarop volgt Actix met een piek van 55\% CPU verbruik en RAM-verbruik van 19.2 megabytes. Gin en Gorilla mux volgen op met een geliardig CPU-verbruik rond de 70\% maar gorilla-mux is toch nog performanter met een RAM-gebruik van 33.6 megabytes tegenover Gin's 40 megabytes. Juist zoals bij de Go frameworks ligt het CPU-verbruik bij elkaar, rond de 76\%, met Vapor dat 60.8 megabytes verbruikt en Hummingbird dat 68.8 megabytes  verbruikt.
\footnote{de output van het pidstat commando is achteraf nog aangepast voor het verwijderen van lege lijnen en resterende delen van de header}
\begin{lstlisting}[caption=Resultaat Axum]
1716399694 97.00 0.05
1716399695 241.00 0.09
1716399696 238.00 0.10
1716399697 244.00 0.10
1716399698 238.00 0.10
1716399699 236.00 0.10
1716399700 243.00 0.10
1716399701 239.00 0.10
1716399702 241.00 0.10
1716399703 239.00 0.10
1716399704 239.00 0.10
1716399705 239.00 0.10
1716399706 241.00 0.10
1716399707 238.00 0.10
1716399708 239.00 0.10
1716399709 184.00 0.10
1716399710 0.00 0.10
\end{lstlisting}
\begin{lstlisting}[caption=Resultaat Actix]
1716399214 64.00 0.07
1716399215 329.00 0.12
1716399216 320.00 0.12
1716399217 323.00 0.12
1716399218 317.00 0.12
1716399219 322.00 0.12
1716399220 322.00 0.12
1716399221 301.00 0.12
1716399222 323.00 0.12
1716399223 314.00 0.12
1716399224 315.00 0.12
1716399225 315.00 0.12
1716399226 324.00 0.12
1716399227 316.00 0.12
1716399228 322.00 0.12
1716399229 268.00 0.12
1716399230 0.00 0.12
\end{lstlisting}
\begin{lstlisting}[caption=Resultaat Gin]
1716397963 315.00 0.24
1716397964 412.00 0.23
1716397965 393.00 0.23
1716397966 414.85 0.23
1716397967 409.00 0.24
1716397968 407.00 0.23
1716397969 414.00 0.24
1716397970 410.00 0.24
1716397971 408.00 0.25
1716397972 393.00 0.24
1716397973 410.00 0.24
1716397974 412.00 0.24
1716397975 415.00 0.24
1716397976 408.00 0.24
1716397977 423.00 0.25
1716397978 119.00 0.25
1716397979 0.00 0.25
\end{lstlisting}
\begin{lstlisting}[caption=Resultaat Gorilla mux]
1716398936 212.00 0.20
1716398937 407.00 0.19
1716398938 414.00 0.19
1716398939 409.00 0.19
1716398940 412.00 0.20
1716398941 411.00 0.20
1716398942 414.00 0.20
1716398943 414.00 0.21
1716398944 414.00 0.20
1716398945 409.00 0.20
1716398946 419.00 0.21
1716398947 415.00 0.20
1716398948 413.00 0.19
1716398949 417.00 0.20
1716398950 416.00 0.19
1716398951 226.00 0.20
1716398952 0.00 0.20
\end{lstlisting}
\begin{lstlisting}[caption=Resultaat Hummingbird]
1716396654 256.00 0.42
1716396655 452.00 0.42
1716396656 442.57 0.43
1716396657 455.00 0.43
1716396658 455.00 0.42
1716396659 454.00 0.43
1716396660 455.00 0.43
1716396661 458.00 0.43
1716396662 456.00 0.43
1716396663 460.00 0.43
1716396664 455.00 0.43
1716396665 454.00 0.42
1716396666 458.00 0.43
1716396667 459.00 0.43
1716396668 452.00 0.43
1716396669 194.00 0.42
1716396670 0.00 0.42
\end{lstlisting}
\begin{lstlisting}[caption=Resultaat Vapor]
1716397498 263.00 0.38   
1716397499 449.00 0.38
1716397500 442.00 0.38
1716397501 453.00 0.38
1716397502 456.00 0.38
1716397503 455.00 0.38
1716397504 457.00 0.38
1716397505 451.00 0.38
1716397506 450.00 0.38
1716397507 450.00 0.38
1716397508 455.00 0.38
1716397509 461.00 0.38
1716397510 456.00 0.38
1716397511 456.00 0.38
1716397512 453.00 0.38
1716397513 192.00 0.38
1716397514 0.00 0.38
\end{lstlisting}
